有冇巴打可以教下我呢個physics問題？

Angular momentum 點解好似有兩種？
L=mvr=Iw
呢兩個點分
咩rigid body又唔識睇

v=rw
L=mr^2w=Iw
一般黎講,moment of inetia要用integral去搵

for a point mass,
L = r x p = I w

for a rigid body rotating about a fixed axis
L = I w

for a rigid body (in general)
L = R_com x P + I_com w
where P = total mass x V_com

In general means
The motion can be rotational motion about its COM + rotational motion about an axis
Or
translational + rotational motion about COM

like Earth L about the center of Sun

Can u tell me why the angular momentum before collision is L=mvr

Tell me more pls, above is the question that I'm struggled on...

angular momentum=moment of linear momentum

樓主讀hkcc?

用最白癡嘅解法

1. ω=v/r
2. L=I*ω
L=m*r^2*(v/r)
L=m*r*v
呢種解法係無視所有concept包括cross product、moment of inertia等等所有關事嘅野
淨係當佢係algebra咁解

想學好physis嘅話最好習慣下理解個原理